有冇巴絲飲過碘水醫甲亢

前二次keep住食綠色藥丸仔降甲亢指數
穩定之後停藥同覆診抽血
今日睇醫生甲亢第三次復發
醫生建議我去飲碘水治療或者做手術
希望可以斷尾
因為再食藥都有大機會復發
而家甲亢藥又有副作用
最終都決定排期飲碘水

係度想問下飲過碘水嘅巴絲

飲完碘水之後會有副作用，
但係會唔會好嚴重同體重會急升？

飲完一定要同屋企人隔離？
隔離幾耐呢？

可以斷尾？

唔好意思講到1999
真係好擔心，
唔該哂各位

推，今日既行動post

冇時間啦25號截止，極度要人幫手!

想知呢個病有咩病徵?

心跳加快
手震 無力
出汗
好容易攰
月經唔正常
突然食極唔肥/體重急升

如果你屋企人曾經患過甲亢
咁機會率又會高啲

飲過3次。頭7日唔好接觸小朋友，行房可免則免，最好分開訓。食飯用公筷。無事盡量留港，因為過關會響機，由其是返大陸，萬一要離港，最好攞定醫生紙証明做過放射性治療。飲嘅時候無乜特別，同飲水一樣，都無乜副作用，大致上就係咁。

唔好意思 借一借個位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

有無試過嚴浩食療？每日煮川貝食飲埋啲水。我試過宅界，食咗兩個月，每日一次一湯匙，好番。

另外唯一害處，就係斷尾之後要食補充藥丸，食一世，直到永遠，阿門。

聽到咁講
依家都放心啲

你飲完碘水就醫好左甲亢？

戒唔到口
不過飲食的確係對甲亢嘅病情有影響

我一路唔敢飲，因為本身眼已經有少少凸，醫生話有機會會再凸

情願甲減都唔要甲亢
甲亢淨係一樣心跳加快已經好攞命

唉
我本身眼都係
近視凸+甲亢引起凸
飲完應該會變凸眼金魚

巴打唔飲碘用藥物治療？

食左差唔多一年白色藥，數字好反覆，已經想去做手術

如果食藥無效就要用其他方法
中間有冇試過停藥？

我食公立醫院綠色細粒種甲亢藥
通常一食 個數值就會慢慢降到正常
不過好返停藥隔一排 又升返

問下醫生啦有啲人唔適合飲碘水治療

我開頭食綠色藥丸架，但我敏感呀頂
之前就一直食白色藥，真係好冇進展

我本身甲亢十幾年一直反覆，醫生建議飲碘水，飲過2次碘水，由原本甲亢變而家甲減，而家食白色藥，一日一粒食成世，半年去政府覆診一次攞藥。其實飲碘水無乜野，好細淡無味的，同飲水無分別，飲前要戒口，醫生會同你講，飲完果一星期最好唔好去人多地方，自我隔離一排，我果時book 左住酒店一星期，醫生會開幾日假紙比你放假。
記得果時一班人係門口等叫名入去飲碘水，有個阿叔飲第5次，亦有人一次搞掂，因人而異，樓主約期飲啦

碘水其實即係I-131, 輻射同位素
因為thyroid 吸iodine, 所以用I-131黎消滅thyroid附近既甲狀腺

有輻射所以要隔離
一般飲之前要唔好食甲殼海鮮，等你飲藥後可以吸多d I-131

隔離幾耐睇你飲既activity (Bq)有幾大
飲水應該唔會好大

一般建議你自己訓，唔好行近大肚婆同小朋友
去完廁所沖多次水
因為你篤尿都有輻射
體液，血都有少少，所以有另一半就忍下啦

有咩副作用問醫生，唔亂答你

算叫做係。但戒唔到煙，有d反覆。

我都返發過，醫生有問我飲唔飲，但見人飲完有甩頭髮既問題

我book咗月尾去飲碘水
到時睇下會唔會暴肥/甩頭髮同再突眼喇

約咗月尾
聽到你咁講都放心好多
希望可一次斷尾喇

屋企成日有小朋友
要自我隔離...
入房應該無問題吧